\section{Bilancio}
% TODO art. 17 ponys
% DONE art. 16 opg
% DONE art. 17 opg

\begin{enumerate}
\item L'associazione deve redigere il rendiconto di cassa ovvero il
  bilancio consuntivo di esercizio (ove previsto) annuale e con
  decorrenza dal primo gennaio di ogni anno al 31 dicembre dello
  stesso anno. Esso è predisposto dal consiglio direttivo.
\item Il bilancio consuntivo viene di norma approvato dall'assemblea,
  convocata entro 4 mesi dalla chiusura dell'esercizio cui si
  riferisce il bilancio, insieme alla relazione del presidente per
  determinare eventualmente le quote associative, e depositato presso
  il registro unico nazionale del terzo settore.
\item Il consiglio direttivo predispone il bilancio consuntivo che
  contiene le entrate e le spese relative a una annualità e deve
  depositarlo nella sede dell'associazione almeno venti giorni prima
  della convocazione dell'assemblea in cui lo stesso viene approvato,
  affinché i soci possano prenderne visione.
\item Il consiglio direttivo documenta il carattere secondario e
  strumentale delle attività diverse di cui
  all'art. \ref{sec:finalità}, a seconda dei casi, nella relazione di
  missione o in un'annotazione in calce al rendiconto per cassa o
  nella nota integrativa al bilancio.
\item Se i ricavi, le rendite, i proventi o le entrate comunque
  denominate sono superiori ai 100 mila euro annui, l'associazione
  deve pubblicare annualmente e tenere aggiornati nel proprio sito
  internet gli eventuali emolumenti, compensi o corrispettivi a
  qualsiasi titolo attribuiti ai componenti degli organi di
  amministrazione e controllo, ai dirigenti e agli associati.
\item Se i ricavi, le rendite, i proventi o le entrate comunque
  denominate sono superiori a 1 milione di euro annui, l'associazione
  deve redigere, depositare presso il registro unico nazionale del
  terzo settore e pubblicare nel proprio sito internet il bilancio
  sociale.
\end{enumerate}
